{
    "questions": [
        {
            "question": "comet",
            "answers": "kuyruklu yıldız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "arctic",
            "answers": "kuzey kutbu ve ona ait",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sphere",
            "answers": "küre",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "matter",
            "answers": "madde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "alloy",
            "answers": "maden alaşımı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "fungus",
            "answers": "mantar",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "smelt",
            "answers": "madeni eritmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "mammals",
            "answers": "memeliler",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "naturalist",
            "answers": "doğa bilimci",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "revolution",
            "answers": "devrim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "spin",
            "answers": "döndürmek, çevirmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "stagnant",
            "answers": "durgun",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "drainage",
            "answers": "drenaj, su akıtma sistemi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "gradient",
            "answers": "eğim, meyil",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "wreck",
            "answers": "enkaz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "melt",
            "answers": "erimek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "molten",
            "answers": "erimiş, sıvılaşmış",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "phase",
            "answers": "evre, safha",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "evolution",
            "answers": "evrim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "overfed",
            "answers": "fazla besili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "launch",
            "answers": "fırlatmak, atmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "launcher",
            "answers": "fırlatıcı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "dart",
            "answers": "füze",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "elapse",
            "answers": "geçen zaman, (süre)geçmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "stringer",
            "answers": "geçirgen kaya",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "tide",
            "answers": "gel-git",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "tidal",
            "answers": "gel gitle ilgili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "heavens",
            "answers": "gökyüzü, sema",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "pond",
            "answers": "gölcük, gölet",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "relative to",
            "answers": "görece",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "relativity",
            "answers": "görecelik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "booster",
            "answers": "güçlendirici",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "fertilize",
            "answers": "manure, gübre",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "solar",
            "answers": "güneşle ilgili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sunbeam",
            "answers": "güneş ışını",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "alleviate",
            "answers": "hafifletmek, azaltmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "govern",
            "answers": "hakim olmak, yönetmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sort out",
            "answers": "halletmek, sınıflandırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "motion",
            "answers": "hareket",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vulnerable",
            "answers": "hassas, zayıf",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "harvest",
            "answers": "hasat etme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "airship",
            "answers": "hava gemisi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "aviation",
            "answers": "havacılık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "aerial",
            "answers": "havada bulunan, havaya ait",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "repository",
            "answers": "havuz, basin, ambar, depo",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "life-threatening",
            "answers": "hayatı tehdit eden",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "survive",
            "answers": "hayatta kalmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "considerable",
            "answers": "hayli, çok",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "precast concrete",
            "answers": "hazır beton",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "inborn",
            "answers": "irsi, kalıtsal",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "velocity",
            "answers": "hız, sürat",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "swift",
            "answers": "hızlı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "acceleration",
            "answers": "hızlanma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "accelerate",
            "answers": "hızlandırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "whirlwind",
            "answers": "hortum",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "pasture",
            "answers": "hububat, tahıl",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "luminescence",
            "answers": "ışıldama, parıldama",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "conduction",
            "answers": "ısının katı maddelerde iletilmesi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "instinct",
            "answers": "iç güdü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "beam",
            "answers": "ışın",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "conductive",
            "answers": "iletken, geçirgen",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "convey",
            "answers": "iletmek, taşımak, nakletmek",
            "sentence": ""
        },
       
        {
            "question": "exploration",
            "answers": "inceleme, araştırma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "descend",
            "answers": "inmek, alçalmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "human genome",
            "answers": "insan genleri",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "humanoid",
            "answers": "insansı robot",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "unmanned",
            "answers": "insansız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "boulder",
            "answers": "iri kaya parçası",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "imported",
            "answers": "ithal edilmiş",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "insulate",
            "answers": "izole etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "shell",
            "answers": "kabuk",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "crust",
            "answers": "kabuk, dış tabaka",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "permanent",
            "answers": "kalıcı, sürekli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "groove",
            "answers": "kanal",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sewerage",
            "answers": "kanalizasyon",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "overland",
            "answers": "karadan",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "compound",
            "answers": "karışım, bileşim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "in view of",
            "answers": "karşısında, durumunda",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hurricane",
            "answers": "kasırga, hortum",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "solid",
            "answers": "katı, sert",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "join",
            "answers": "katılmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "contribution",
            "answers": "katkı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "additive",
            "answers": "katkı maddesi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "layer",
            "answers": "katman",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "concept",
            "answers": "kavram",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "slide",
            "answers": "kayma, kaydırma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "fuse",
            "answers": "kaynaştırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "excavation",
            "answers": "kazı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "prophecy",
            "answers": "kehanet",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "arch",
            "answers": "kemer",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "tentative",
            "answers": "kesin olmayan, deneysel, kararsız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "conclusive",
            "answers": "kesin, son, nihai",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "acute",
            "answers": "keskin, ciddi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "chestnut",
            "answers": "kestane ağacı, kestane",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "continental",
            "answers": "kıtasal",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "spark",
            "answers": "kıvılcım",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "infrared",
            "answers": "kızıl ötesi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "chalk",
            "answers": "kireç taşı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lime scale",
            "answers": "kireç tortusu",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "contamination",
            "answers": "kirlenme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "smog",
            "answers": "kirli hava kütlesi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "impurity",
            "answers": "irlilik, katışık şey",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "stereotype",
            "answers": "klişe, basmakalıp",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "cobalt",
            "answers": "kobalt",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "odour",
            "answers": "koku",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "flavourful",
            "answers": "kokulu, aromatic",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "perishable",
            "answers": "kolay bozulur, dayanıksız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "formidable",
            "answers": "korkunç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "terms",
            "answers": "koşullar",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "conserve",
            "answers": "korumak, muhafaza etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "coal-mining",
            "answers": "kömür madenciliği",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "suds",
            "answers": "köpük, sabun köpüğü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "fumes",
            "answers": "kötü kokan gazlar",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "earplug",
            "answers": "kulak tıkacı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sandstone",
            "answers": "kum taşı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lead-based",
            "answers": "kurşun bazlı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "bullet-proof",
            "answers": "kurşun geçirmez",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "arid",
            "answers": "kuru, kıraç, sıkı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "foundation",
            "answers": "kurum, tesis, vakıf",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "plume",
            "answers": "kuş tüyü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "crumble",
            "answers": "parçalamak, ufalanmak",
            "sentence": ""
           
        },
        {
            "question": "dense",
            "answers": "youğun",
            "sentence": ""
            
        },
        {
            "question": "rest",
            "answers": "dinlenme",
            "sentence": ""
           
        },
       
        {
            "question": "recur ",
            "answers": "tekrarlamak, nüksetmek ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "underlying ",
            "answers": "altta yatan ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "expense ",
            "answers": "masraf ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "miraculous ",
            "answers": "mucizevi ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lunar",
            "answers": " ayla ilgili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "predisposition",
            "answers": "yatkınlık, eğilim ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " enable",
            "answers": " imkân sağlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "annual ",
            "answers": "yıllık ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": " steady",
            "answers": "istikrarlı, sabit ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enormously ",
            "answers": " olağanüstü bir şekilde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "prepared ",
            "answers": "hazır ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "coral ",
            "answers": "mercan ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "distinguish (v) ",
            "answers": "ayırt etmek, ayırmak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "partial (adj) ",
            "answers": "kısmen ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "cavity (n) ",
            "answers": "boşluk ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "unreliable (adj) ",
            "answers": "güvenilmez ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "divide (v) ",
            "answers": "bölmek, ayırmak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "means (n) ",
            "answers": "araç, vasıta, yol ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enforce (v) ",
            "answers": "uygulamak, yürürlüğe koymak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "recover (v) ",
            "answers": "iyileşmek, atlatmak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "discretion (n) ",
            "answers": "sağduyu, ihtiyat, tedbir ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "conduct (v) ",
            "answers": "idare etmek, yapmak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "assign (v) ",
            "answers": "görev vermek, tahsis etmek, atamak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lease (v) ",
            "answers": "kiralamak, kiraya vermek ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "distraction (n) ",
            "answers": "dikkatini dağıtma ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "urban (adj) ",
            "answers": "şehirsel, kente ait ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "rebut (v) ",
            "answers": "çürütmek ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "certain (adj)",
            "answers": "kesin, emin, belli, belirli, bazı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "certainly (adv)",
            "answers": "kesinlikle, elbette",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adjust (v)",
            "answers": "ayarlamak | uyum sağlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adjust size",
            "answers": ": boyutu ayarlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adjust voltage",
            "answers": " voltajı ayarlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "discover (v)",
            "answers": "keşfetmek, bulmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "discovery (n)",
            "answers": "keşif",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sicentific discovery",
            "answers": "bilimsel keşif",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "obvious (adj)",
            "answers": "bariz, açık, net",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "obvious difference",
            "answers": "bariz fark",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hardly (adv)",
            "answers": "neredeyse hiç, zar zor",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "occur (v)",
            "answers": "meydana gelmek, olmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "an earthquake may occur",
            "answers": "bir deprem olabilir",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adverse (adj)",
            "answers": "olumsuz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adversely (adv)",
            "answers": "olumsuz bir şekilde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adverse result",
            "answers": "olumsuz sonuç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "exceed (v)",
            "answers": "aşmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "excess (n)",
            "answers": "fazlalık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "exceed budget",
            "answers": "bütçeyi aşmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "excessive consumption",
            "answers": "aşırı tüketim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "excessive heat",
            "answers": "aşırı sıcak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "counterpart (n)",
            "answers": "emsal, muadil, denk",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "prove claim",
            "answers": "iddiayı kanıtlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extinct (n)",
            "answers": "nesli tükenmiş | sönmüş (yanardağ)",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extinction (n)",
            "answers": "nesli tükenme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extinct volcano",
            "answers": "sönmüş yanardağ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "mass extinction",
            "answers": "toplu yok oluş",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "extinct species",
            "answers": "nesli tükenmiş türler",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "evidence (n)",
            "answers": "kanıt, delil",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "gather evidence",
            "answers": "kanıt toplamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "onclusive evidence",
            "answers": "kesin kanıt",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lack (n)",
            "answers": "eksiklik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lacking (adj)",
            "answers": "eksik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "region (n)",
            "answers": "bölge",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "uncertain (adj)",
            "answers": "belirsiz, karasız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "concern",
            "answers": "endişe",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "rapid (adj)",
            "answers": "hızlı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "decline",
            "answers": "azalma, gerileme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "repair (v)",
            "answers": "tamir etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "rely on",
            "answers": " bel bağlamak, güvenmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "rely on aid",
            "answers": "yardımına bel bağlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "claim (n)",
            "answers": "iddia | talep",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "carry out",
            "answers": "yerine getirmek, yapmak, uygulamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "carry out experiment",
            "answers": "deney yapmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "carry out excavation",
            "answers": "kazı yapmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "certainty (n)",
            "answers": "kesinlik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "carry out maintenance",
            "answers": "bakım yapmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "transform (v)",
            "answers": "dönüşmek, değişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "transform radically",
            "answers": "kökten değişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "undergo transformation",
            "answers": "dönüşüm geçirmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "layer (n)",
            "answers": "tabaka, katman",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "outer layer",
            "answers": "dış tabaka",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "ozone layer",
            "answers": "ozon tabakası",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "regional (adj)",
            "answers": "bölgesel",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "urban region",
            "answers": "kentsel bölge",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "regional government",
            "answers": "bölgesel hükümet",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "purpose (n)",
            "answers": "amaç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "original purpose",
            "answers": "asıl amaç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "research purpose",
            "answers": "araştırma amacı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "maintain (v)",
            "answers": "devam ettirmek | bakım yapmak | ifade etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "maintenance (n)",
            "answers": "bakım | nafaka",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "improve (v)",
            "answers": "gelişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "improvement (n)",
            "answers": "gelişme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "improve rapidly",
            "answers": "hızla gelişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "allow (v)",
            "answers": "izin vermek | olanak sağlamak, mümkün kılmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "allow time",
            "answers": "zaman tanımak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "claim (v)",
            "answers": "iddia etmek | talep etmek | can almak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "uncertainty (n)",
            "answers": "belirsizlik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "component (n)",
            "answers": "bileşen, parça",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "invention (n)",
            "answers": "icat, buluş",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "invent (v)",
            "answers": "icat etmek | uydurmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "inventor (n)",
            "answers": " mucit",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "invent a machine",
            "answers": "bir makine icat etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "produce (v)",
            "answers": "üretmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "production (n)",
            "answers": "üretim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "produce solution",
            "answers": "çözüm üretmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "waste product",
            "answers": "atık ürün",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "wreck",
            "answers": "enkaz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vulnerable",
            "answers": "savunmasız, zayıf, hassas",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vividly",
            "answers": "canlı biçimde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vegetative",
            "answers": "bitkisel",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vibration",
            "answers": "titreşim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "viscosity",
            "answers": "kıvam, akışkanlık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "viable",
            "answers": "uygulanabilir",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vertebrate",
            "answers": "omurgalı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "ventilation",
            "answers": "havalandırma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vehicular",
            "answers": "taşıtlarla ilgili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vehicle",
            "answers": "araç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "warfare",
            "answers": "savaş hal",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "survey",
            "answers": "anket, taramak, araştırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "transport",
            "answers": "taşımak, nakletmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "transmission",
            "answers": "iletim, aktarım",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "swell",
            "answers": "kabarmak, şişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sticky",
            "answers": "yapışkan",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "steel",
            "answers": "çelik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "surface",
            "answers": "yüzey",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "seaweed",
            "answers": "deniz yosunu",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "slab",
            "answers": "levha, plak, tabaka",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sediment",
            "answers": "tortu",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "sedimentation",
            "answers": "çökelme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "reverberation",
            "answers": "yankılanma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "rigorous",
            "answers": "titiz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "qualitative",
            "answers": "nitel",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "melt",
            "answers": "erimek, eritmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "Martian",
            "answers": "marsa ait, marsla ilgili",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "gravitation",
            "answers": "yerçekimi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "greenhouse",
            "answers": "sera",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "flourish",
            "answers": "gelişmek, serpilmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "erosion",
            "answers": "aşınma, erozyon",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enamel",
            "answers": "emaye",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "diarrhoea",
            "answers": "ishal",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "desalination",
            "answers": "tuzdan arındırma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "forest",
            "answers": "orman",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "flora",
            "answers": "bitki örtüsü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "burst",
            "answers": "patlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "alloy",
            "answers": "alaşım",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "airstream",
            "answers": "hava akımı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "arid",
            "answers": "kurak, çorak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "ashore",
            "answers": "karaya, sahile",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "climate",
            "answers": "iklim",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "collision",
            "answers": "çarpışma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "component",
            "answers": "bileşen, parça",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "convince",
            "answers": "ikna etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "mainland",
            "answers": "anakara",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "erode",
            "answers": "aşındırmak, aşınmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "lunar base",
            "answers": "ay üssü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enlightenment",
            "answers": "aydınlanm(çağı)",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "scarce",
            "answers": "az bulunur, nadir",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "suppress",
            "answers": "bastırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "trigger",
            "answers": "başlatmak, tetiklemek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "swamp",
            "answers": "bataklık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "predictor",
            "answers": "belirleyici, ölçü",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "nutrient",
            "answers": "besin, gıda, besleyici",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "subconscious",
            "answers": "bilinçaltı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adjacent",
            "answers": "bitişik olan",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "congestion",
            "answers": "tıkanıklık, sıkışıklık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "longitude",
            "answers": "boylam, meridyen",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "insecticide",
            "answers": "böcek ilacı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "deteriorate",
            "answers": "bozulmak, kötüleşmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "evaporation",
            "answers": "buharlaşma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "glacier",
            "answers": "buzul",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "catastrophe",
            "answers": "büyük felaket",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "thrive",
            "answers": "büyümek, gelişmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "species",
            "answers": "canlı türleri",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "brisk",
            "answers": "canlı, hareketli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "circumstance",
            "answers": " koşul, durum",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "gravel",
            "answers": "çakıl",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "collision",
            "answers": "çarpışma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "crack",
            "answers": "çatlak, çatlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "nucleus",
            "answers": "çekirdek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "traction",
            "answers": "çekme, çekilme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "precipitation",
            "answers": "çökelme, yere düşme, yağma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "resistant",
            "answers": "dayanıklı, dirençli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "empirical",
            "answers": "deneysel",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "seabed",
            "answers": "deniz dibi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "profound",
            "answers": "derin, engin, geniş",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "era",
            "answers": "devir, çağ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "gigantic",
            "answers": "devasa, çok büyük",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "polar bear",
            "answers": "kutup ayısı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "polar region",
            "answers": "kutup bölgesi",
            "sentence": ""
        }

        
    ]
}
